唔想搞大件事 - 邁克

唔想搞大件事 - 邁克

十五歲陳姓女學生失蹤，媽媽曾經到處尋人，警方證實她成為無可疑浮屍後，陳母卻忽然宣稱「唔想搞大件事」，遺體火化灰飛煙滅。咦，無端端死咗人喎，搞唔搞都根本係大件事啦，為什麼家屬會自動放棄追究，反而以維穩口吻忍氣吞聲？人死不能復生，埋葬悲傷繼續生活當然很值得鼓勵，一般情況底下息事寧人也是美德，但是在暴警橫行、屍體發現個案大幅度增長的非常時期，苦主噤若寒蟬，就很難不令人懷疑另有隱衷。網民磨拳擦掌仗義發聲，憤怒完全可以理解，法治崩壞到這種地步，形形色色的「唯威畏」無日無之，林鄭一日不問責下台，千呼萬喚的警隊獨立調查組一日不成立，民憤肯定越來越不可收拾。

美國眾議院火速通過《香港人權與民主法案》，議長佩洛西盛讚「香港人民展現出非凡勇氣，與一個拒絕尊重法治、拒絕遵守二十多年前一國兩制保證的懦弱政府，形成強烈對比」，誠然是支強心針，然而外國勢力能幫的只有這麼多，落手落腳爬山到底還是要靠港胞自己，關鍵時刻如果一個二個「唔想搞大件事」，簡直辜負了企圖幫拖者的一番美意。自說自話的港府發言人，居然仍然企硬表示「十分重視人權和自由」、「回歸以來一直嚴格按照基本法規定實行港人治港」，真係唔怕笑大人個口，鴕鳥頭殼藏在沙堆屁股高高翹起，就像向全世界熱烈呼籲「唔該搞我後面」。巴打絲打，頂住呀，the whole world do hear the people sing，連一直抱隔岸觀火態度的法國電視台，終於也打破「中立」，兜口兜面替林鄭正名「傀儡」。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com